中蘇政治笑話合集

李科員到北京旅行，住進了北京飯店的四人間，此前入住的三個人已經互相認識，他們喝酒聊天，大聲喧曄，還不停地講著政治笑話，李科員想趕快睡覺，於是想出一招。
他走出房間，對旅店服務員說：
「十分鐘之後，往22號房間送一壺茶。」
說完之後他回到房間，稍坐片刻，對著一隻煙灰缸說道：
「22號房間，送一壼茶。」
幾分鐘後，服務員馬上端著一壺茶進來了，那三個講政治笑話的人頓時失聲，房間死一般的沈寂，李科員也終於得以入睡。
第二天一早醒來，李科員發現另外三個人都不見了。他走出房間，問服務員:
「那三個人呢？」
「這個你不需要知道。」
李科員ー下子很緊張:「那我有事嗎？」
服務員說:「你沒說過什麼。另外，書記對你讓他們閉嘴那招很贊賞。」

有一次，朱可夫從斯大林的辦公室里出來時，怒氣沖沖地說：「小鬍子魔鬼!」
正在接待室的貝利亞聽到了這句話，他走進斯大林的辦公試冬把這話告訴了斯大林。
斯大林讓人把朱可夫叫了回來。
「朱可夫同道，您從我辦公室出往時說了一句‘小鬍子魔鬼’，您是在說誰?」
「希特拉!我還能說准呢？斯大林同道！」
「貝利亞同道，而您又是在說誰呢?」

假如鱷魚吃了勃烈日涅夫會有什麼結果？答案是：鱷魚會連着屙一個星期的勳章。

.........

戈爾巴喬夫在別墅與賴莎一起度假。早上，戈爾巴喬夫穿着條內褲走到陽台上呼吸新鮮空氣。

“親愛的，回來穿上睡衣。”賴莎喊道。

“賴莎，你是怎麼隔着兩間屋子看到我的？”

“不，我在聽自由歐洲電台。”

一艘中國貨船被食人族海盜劫持，海盜準備把所有的海員吃掉。船長問道：

“親愛的食人族同志，你們有過反右鬥爭嗎？”

“沒有！”

“你們有過大躍進嗎？”

“沒有！”

“你們有過文化大革命嗎？”

“沒有！”

“好吧，那我就真的不能理解你們為什麼這麼殘忍了……”

一個年老的女演員想早一點獲得國家演員的稱號，人們就建議她入黨。
在入黨儀式上人們問她怎麼看共產主義。女演員說：
「所有東西都是充足的，不論是食品還是商品，還允許出國，總之，像在民國時代一樣。」

勃列日涅夫在電視上對公眾講話：

“近日在莫斯科有惡毒的流言說我的警衛開的車裡不是我而是個假人。我必須得說這是相當骯髒的謊言！他們在給我開車，而不是假人！”

勃列日涅夫在向工人們講話：

“很快我們就能生活得更好！”

台下傳來一個聲音：

“我們怎麼辦？”

唔明

袁木死後見到了天使。
天使對他說：「你可以上天堂。」袁木沒想到自己這麼仆街也能上天堂，心裏暗喜，便問：「為什麼？」
天使回答：徇眾要求。
袁木十分興奮，他就知道黨不會忘記他。
天使繼續說：「你不是說天安門沒死一個人嗎？那2000人想你也上天堂，好把你煎皮拆骨。」
袁木：「我還是下地獄算了，饒了我吧！」

科學家聯名要求赫魯曉夫去領導一個癌症治療所。赫魯曉夫推脫道：“謝謝同志們的支持，但我對癌症一竅不通啊。”

科學家們紛紛說道：“赫魯曉夫同志，您只要應用一下您在農業問題上的經驗就好了！您一負責，糧食就全不見了！”

尼克松先生訪問莫斯科，赫魯曉夫帶着他參觀首都，尤其是各個新建住宅區。

“那些是什麼？”尼克松突然問道。

“你什麼意思啊？”赫魯曉夫傲慢地反問，“電視機。”

“好啊！”尼克松讚歎道，“你們不只已經趕上了我們，在一些地方甚至已經超過了我們。”

“哪裡？”赫魯曉夫欣喜若狂。

“比如說吧，我們從不在豬圈裡安裝電視機。”

一個烏克蘭人被叫到克格勃，

問：請你解釋一下，你為什麼經常有從以色列來的郵件？

答：在戰爭時期，我曾藏匿過一個猶太人。

問：你作為一個蘇聯的烏克蘭人，怎麼能收這些猶太姥的郵包！你也不為自己的將來着想。

答：是，我想過，以後我還要藏中國人。

—————

問：聽說在共產主義社會食品可通過電話訂購，這是真的嗎？

答：但是發放的時候要通過電視機。

—————

請問，這就是共產主義，還是會更差勁？

—————

考古學家在挖掘一個石器時代的山洞，在入口處有一標語：萬歲，奴隸制度，全人類的光明未來。

—————

問：聽說在1980年在蘇聯會建成共產主義，這是真的嗎？

答：不，現在換成舉辦奧林匹克運動會。

—————

問：裏海鯿是什麼？

答：這是鯨的一種，它能游到共產主義。如果游不到，說明它是反革命。

—————

問：怎麼才能知道共產主義已經到來？

答：將在廣播和報紙上宣布。如果那時還剩電視的話，還會通過電視宣布。

我剛到紀委工作就犯了嚴重錯誤：前天我接到通知說中央電視台記者要來采訪我市廉政先進典型，領導要我通知幾個好局長來。

為了趕快下班，所以我通知各單位時說的比較簡單：“請你們局長明天到紀委來一趟。”
沒想到國土局長接到通知後大小便失禁，心臟病突發，不醒人事。財政局長自首了。交通局長當晚就失蹤，據說已逃往加拿大。工商局長連夜殺死情婦，他以為她出賣了他。衛生局長服毒自殺，還留下檢舉別人的名單。

這慘痛的一切都是我工作方法簡單造成的，我痛定思痛，深感內疚，特作檢討！

李 想假扮有竊聽
點知真係有

深圳市市長許宗衡被雙規，家中一大保險櫃久不能開。一識貨中紀委官員說：此乃聲控鎖，密碼多用八個字。

於是辦案人員召集大家輪流猜試 : “人不為己，天誅地滅”; “芝麻開門，芝麻開門”; “上天保佑，陞官發財”; “八仙過海，各顯神通”; “人為財死，鳥為食亡”; ……但均不靈!
無奈，押許市長至此。他清清嗓子，用濃重的湖南湘潭話正色道：“清正廉潔，執政為民！”櫃門應聲而開，滿櫃金銀珠寶驚呆眾人!

官員下鄉怎麼辦？先到工廠轉一轉，轉過以後怎麼辦？再到景點看一看，看過以後怎麼辦？請到飯店干一干，干過以後怎麼辦？可到桑拿涮一涮，涮過以後怎麼辦？找個小姐按一按，按過以後怎麼辦？他愛咋辦就咋辦

序曲

一位內務人民委員部審判員結束一天的審判工作，回到辦公室，突然獨自大笑起來。

對面辦公桌的同事奇怪的問道：“有什麼好笑的事嗎？”

“是啊，”審判員用手帕擦着笑出來的眼淚：“一個很好笑的笑話……”

“哦？說來聽聽？”

“你瘋了嗎？！我剛判了說這笑話的傢伙五年苦役！”

1、

內務人民委員部的一間牢房裡關了三個人，彼此間談起坐牢的原因。

第一個人說：“我因為反對黨委書記彼得羅夫。”

第二個人說：“我因為支持彼得羅夫。”

第三個人說：“我就是彼得羅夫。”

2、

美國外交代表團到蘇聯訪問，蘇修接待官員陪他們參觀“建設的偉大成就”，並且得意的說：“到了下一個五年計劃，每個蘇聯家庭都可以擁有一架私人飛機！”

美國人驚訝的問：“他們要飛機幹什麼呢？”

蘇修官員說：“當然有用啊……譬如你在莫斯科聽說列寧格勒開始供應麵包了，你可以馬上開飛機趕去排隊啊。”

3、

一位公民打電話到基輔電台問主持人：“共產主義到底是藝術還是科學？”

主持人說：“我也不清楚，但我肯定不是科學”

“為什麼？”

“如果是科學的話，他們應該拿狗做試驗。”

4、

蘇修窮兵黷武，軍中物質緊缺。

軍需處長在一名下士的陪同下到兵營視察物質供應情況。他們走到油料庫附近，在地上發現一個煙頭。軍需處長不滿的說：“這是誰的煙頭？！”

下士看了看四周，欣喜的說：“看來誰的也不是，上校同志，趕快揀起來吧！”

5、

蘇聯領袖被邀請到法國巴黎訪問。法國官員帶他到處看看，他對國防總部、巴黎地下鐵、凱旋門、國畫館、高速公路網和聞名世界的TGV快鐵都不感興趣。當法國官員帶他到巴黎艾菲爾鐵塔前時，他忽然對鐵塔很感興趣。他對法國官員問道：“啊哈！巴黎是不是有九百萬人口？”

法國官員：“您說的一點都不錯。”

領袖洋洋得意道：“哈哈，終於找到了，原來你們巴黎九百萬人共享一台鐘塔！”

6、

地獄有個規矩，誰在人間害了人，被害人的血將淹此人。

一次上帝去地獄視察，發現血只浸到貝利亞的腿。上帝就很奇怪，問到：“你殺了這麼多人，怎麼血只及腿呢？”

貝利亞答道：“因為我站在偉大領袖斯大林的肩上！”

【貝利亞：蘇聯秘密警察首腦】

7、

赫魯曉夫到處作報告，一天，他去某瘋人院作報告，事先該瘋人院負責人把瘋子召集起來叮囑：“在赫同志作完報告後要熱烈鼓掌”。赫作完報告後果然博得了長時間經久不息的掌聲，赫非常得意。但他突然發現，其中有一個人沒有鼓掌，他頓時大發雷霆。赫問：“你為什麼不鼓掌？”此人答曰：“我的瘋病已經治好了。”

8、

斯大林、赫魯曉夫和勃列日涅夫乘坐火車出門。開着開着，火車突然停了。

斯大林把頭伸出車窗外，怒吼道：“槍斃火車司機！”可是車還是沒有動。

接着赫魯曉夫說：“給火車司機恢複名譽！”車仍然沒有動。

勃列日涅夫說：“同志們，不如拉上窗帘，坐在座位上自己搖動身體，做出列車還在前進的樣子……”

9、

蘇聯的一次大會上，主持人突然說：下面請認為社會主義好的同志坐到會場的左邊，認為資本主義好的同志坐到會場右邊。大部分人坐到了左邊，少數人坐到右邊，只有一個人還坐在中間不動。

主持人：那位同志，你到底認為社會主義好還是資本主義好？

回答：我認為社會主義好，但是我的生活像是資本主義。

主持人慌忙說：那請您趕快坐到主席台上來。

10、

列寧快去世了，叫趕快把繼承人斯大林召進克里姆林宮來，臨終有幾句話要囑託：“不瞞你說，我還有一個隱憂啊，斯大林。”

“說吧，親愛的伊里奇。”斯大林專心地聽着。

“那就是，人們會跟你走嗎？不知你想過了沒有？”

“他們一定會跟我走的。”斯大林強調說，“一定會！”

“但願如此。”列寧說，“我只是擔心，萬一他們不跟你走，你怎麼辦？”

“那隻好讓他們跟你走！”

11、

社會主義者、資本主義者、共產主義者商定要見一面。社會主義者過了約會的時間才到。

——“對不起，我去排隊買香腸來着。”

——“什麼是排隊？”資本主義者問。

——“什麼是香腸？”共產主義者問。

12、

數學和科學社會主義有什麼區別？

在數學上，如果給出什麼東西，都需要證明，而科學社會主義什麼都能證明，就是什麼也不能提供。

13、

馬克思想在蘇聯發表廣播演說。勃列日涅夫對他說：“雖然您是奠基人，但是我一個人不敢決定那麼重大的問題。我們是集體領導。”

“我只想說一句話！”

最後，勃列日涅夫只允許他說一句話，並且要他自己負責。馬克思湊近話筒，大聲說道：

“全世界的無產者，請原諒我！”

**有的版本還有一個補充的結尾：

列寧看到蘇聯現在建設的社會主義，說：看來我要回到瑞士去，以便重頭開始“

14、

有個人向赫魯曉夫彙報說：“現在大劇院正上演一個劇，裏面有您出現，每當您一出場，下面就熱烈鼓掌。”赫魯曉夫聽了以後非常得意。有一天他買了一張普通票，去看這個劇，他陷入了沉思，忘記了鼓掌，這時旁邊有人推了他一把，緊張地說：“哎！你為什麼不鼓掌？不要命啦？！”

15、

在蘇共二十三次代表大會上，勃列日涅夫作報告，他問：“我們這裡有沒有敵人？”一個人回答：“有一個，他坐在第四排第十八號位子上。”勃問：“為什麼他是敵人？”回答：“列寧說過敵人是不會打瞌睡的，我發現全場只有他一個人沒有打瞌睡！”

16、

演講人在做關於五年計劃成就的報告：在列寧格勒新建了一個電站。

大廳里有人說：“我剛從那回來，那沒有什麼電站。”

演講者沒有回答，繼續說：“在斯大林格勒已建成了一個化學廠。”

大廳里有人說：“一周前我在那裡，那裡沒有什麼化學廠。”

演講人：“同志們，你們最好少東遊西逛的，要多看一些報紙！比如《真理報》！”

17、

斯大林在大會上引經據典地說：“馬克思和列寧說1+1=2，而托洛茨基和布哈林說1+1不等於3。是托洛茨基和布哈林說的對呢？還是馬克思和列寧說得對呢？”下面聽眾一臉疑惑，“毫無疑問，是馬克思和列寧說的對！”底下熱烈鼓掌，“托洛茨基和布哈林是帝國主義派來的間諜，說1+1不等於3的人罪不容赦……”

18、

集體農莊莊員伊萬在河裡捉到一條大魚，高興的回到家裡和老婆說：“看，我們有炸魚吃了！”

“沒有油啊。”

“那就煮！”

“沒鍋。”

“烤魚！”

“沒柴。”

伊萬氣死了，走到河邊把魚扔了回去。那魚在水裡划了一個半圓，上身出水，舉起右鰭激動地高呼：“斯大林萬歲！”

19、

“瑞典能否建立共產主義”？

“不能。”

“為何？”

“列寧同志說了：共產主義不在山那邊。”

20、

美術館裏有一幅描寫亞當和夏娃的畫。

一個英國人看了，說：“他們一定是英國人，男士有好吃的東西就和女士分享。”

一個法國人看了，說：“他們一定是法國人，情侶裸體散步。”

一個蘇聯人看了，說：“他們一定是蘇聯人，他們沒有衣服，吃得很少，卻還以為自己在天堂！

21、

一老者人行道閑溜，不慎落入道旁河中。隨高呼救命！

兩警察聞之，視若不見，仍邊走邊談笑如舊。

老者情急生智，隨又高呼“打倒勃列日涅夫”！兩警察聞之大驚，隨急速跳入河中，將老者拖上岸來銬之。

22、

某日蘇聯舉行國慶遊行，沿着大街開來了炮兵、機械化步兵、坦克、自行火炮、戰術導彈、戰略核導彈，破壞力一個比一個大；隊列末尾卻是兩個帶公文包的矮子。

在看台上勃列日涅夫驚訝地說：“這兩個人破壞力比核導彈還大！他們是什麼人？”

克格勃頭子說：“不是我的人。”

國防部長說：“沒見過他們。”

蘇聯總理說：“他們是國家計委的……”

【計委：計劃經濟委員會/紀委：紀律檢查委員會】

23、

勃列日涅夫,杜布切克(捷克總書記),英國首相和美國總統,4人乘坐氣球.

氣球漏氣了,抬不動4人,開始下墜,萬分危機,必須有人犧牲自己跳出.

先是美國總統喊了聲"為了自由世界!",然後跳了出去.氣球下墜暫緩,但過一會兒漏氣更多,下墜又加快,必須再跳出1人.

於是英國首相喊:"為了女王陛下!",跳了出去.

暫緩一會兒又不行了,於是勃列日涅夫喊道:"為了社會主義大家庭!"說著就把杜布切克扔出去了.

24、

一個莫斯科市民的鸚鵡丟了。這是只會罵人的鸚鵡，要是落到克格勃的手裡可糟了。這人便在報紙上發表了一篇聲明：“本人遺失鸚鵡一隻，另外，本人不同意它的政治觀點。”

25、

一個英國人,一個法國人,一個蘇聯人談論什麼是世界上最幸福的事

英國人：最幸福的事情就是冬天晚上回家，穿着羊毛褲坐在壁爐前面。

法國人：你們英國人就是古板，最幸福的事情是和一個金髮女郎一起去地中海度假，然後我們好和好散。

蘇聯人：最幸福的事情就是半夜有警察敲門，開門後：伊萬，你被捕了。

…：你弄錯了，伊萬在隔壁。

26、

話說勃烈日涅夫同志當上蘇共中央總書記之後，將在鄉下的老母親接到了莫斯科。老太太來了以後，勃列日涅夫得意洋洋地向老媽展示了一番自己的豪華別墅、高級汽車、名貴傢具等等，展示完了後，勃列日涅夫問老太太這一切如何？老太太說：“兒子啊，這一切都很好，但是，共產黨來了你怎麼辦？”

27、

勃列日涅夫和美國總統卡特在瑞士開會，休息時間兩個人很無聊，就開始比誰的保鏢更忠誠。卡特先來，他把自己的保鏢叫進來，推開窗（外面是20層樓）說：“約翰，從這裡跳下去！”約翰哭着說：“你怎麼能這樣呢，總統先生，我還有老婆孩子吶。”卡特被感動了，流着淚說是自己不對，叫約翰走了，然後掄到勃列日涅夫，他也大聲叫自己的保鏢伊萬。“伊萬，從這裡跳下去！”伊萬二話不說就要往下跳，卡特一把抱住他說：“你瘋了？跳下去會死的！”伊萬一邊掙扎着要跳下去一邊說：“放開我，混蛋，我還有老婆孩子吶。”

28、

列寧的夫人曾經當面指出斯大林的專制獨裁統治，令後者氣急敗壞，斯大林說：“你再說，我就宣布你不是列寧的妻子！

29、

古巴舉行盛大五一節遊行，卡斯特羅率黨和國家領導人全體出席，檢閱遊行隊伍。就在遊行隊伍通過主席台的時候，卡斯特羅同志突然發現人群中有一個人掏出一塊新手帕擦了擦鼻子，於是他馬上對身邊的一位政治局委員道：“我敢打賭，這個拿手帕擦鼻子的人裏面沒穿內褲！”委員不以為然，難道卡斯特羅同志真長了透視眼不成？他馬上命令警衛把那個人叫道跟前，親自詢問，吃驚地發現，這人長褲裏面果然是光着的。委員敬佩地問領袖：“卡斯特羅同志，您是如何知道透過外衣看見他沒穿內褲的？”卡斯特羅回答：“我看見他掏出了新手帕，他的布票顯然沒用來買內褲嘛。”眾人大驚，無不佩服領袖超凡的洞察力……

30、

美國人登月成功後,勃列日涅夫當天就打電話給蘇聯宇航員：“鑒於美國人已經在月球上登陸，現在蘇聯決定，馬上派你們去太陽登陸”。宇航員大驚，哽咽道：“您不知道嗎，勃列日涅夫同志，我們會被燒死的”。勃列日捏夫生氣地說：“你以為政治局沒有考慮過嗎？我們已經決定，派你們在晚上在太陽登陸！”

31、

一個美國代表團要訪問一個蘇聯的工廠，當局就預先教工人要怎樣回答代表團的提問。代表團來後問一個老工人你每月的工資是多少，老工人回答有3000盧布；代表團又問他有多少存款，他回答有10萬盧布；代表團問：你存了這麼多錢準備幹什麼呢？老工人回答說：“我準備買一雙靴子。”

32、

二戰結束後一個波蘭農村老太看到街上貼着的照片就說像自己的外甥

別人訓斥她：瞎說什麼，這是斯大林同志

老太：他是幹什麼的？

答：他趕跑了納粹

老太急切地問：他能不能把俄國人也趕跑啊？

33、

老師在莫斯科街上碰到以前的學生斯基洛夫（已經當了克格勃）。

老師說：現在的學生學習可真不象話，上課時我問他們《葉甫蓋尼·奧涅金》是誰寫的，他們居然沒人回答；逐個問，居然都說“不是我寫的”

斯基洛夫：這是一個問題，這件事交給我吧

過了一周，斯基洛夫興緻勃勃地找到老師：我審了他們幾天，事情解決了；伊萬那小子招了，是他寫的

老師：…………

【《葉甫蓋尼·奧涅金》：普希金的著名作品】

34、

去買報紙，要一份《真理報》。報販回答：《真理》沒有了，只有《消息》。

35、

蘇聯赫魯曉夫訪問美國，美國總統送一最新高科技電話，曰，上可打天堂，下可打地獄，中可打人間，乃美國最新高科技產品。

赫魯曉夫回國後，一日想起，拿起電話拔通天堂。“喂，你好，請幫我轉列寧同志。”“請稍侯...”電話那邊接線生答道，“對不起，查無此人，請查清號碼再拔”

老赫一想，莫非導師不在天堂，在地獄？於是撥到地獄。“喂，你好，請幫我轉列寧同志。”“請稍侯...列寧同志在線，現在就幫您轉過去”

老赫於是將最近幾十年的革命形勢和國際鬥爭局勢一五一十地嚮導師作了彙報，並聽取了導師的指導。

月底，電話費清單寄來，老赫一看大驚！打到天堂的問詢電話不過1分鐘卻收費100美元，打到地獄的1個多小時彙報和批示，卻才1美元。大惑不解，遂電話問詢美國總統－－這是為何？

美國總統在大洋彼岸答曰：“事情是這樣的，你們蘇聯打電話到天堂是長途，打電話到地獄卻是市話，所以...”

36、

一日，某君站在櫃檯前觀看。一大腦標價50萬美元，某君定睛一看，克林頓大腦。心下嘆服，果然是美國總統，不同凡響。再看，另一大腦標價100萬美元，乃愛因斯坦大腦，某君再嘆，果然是天才天價，值！

還看，見一大腦標價200萬美元，是朝鮮某相國大腦。某君大惑不解，問售貨小姐何故。

小姐從容答道，小克老愛大腦雖好，卻是用舊的二手貨。此相國大腦卻是全新，從未用過，故此價值200萬！

37、

赫魯雪夫和肯尼迪交談，各自吹噓，肯尼迪說：“美國醫學發達，有種藥片死人吃了可以復活。”赫魯雪夫說：“蘇聯體育發達，有人十分鐘可以從莫斯科跑到美國。”肯尼迪要求兌現，赫魯雪夫慌了手腳，召集文武大臣商量對策，有人出了個好計策說：“這很好辦，你先讓肯尼迪把藥片拿來，讓斯大林吃了，那斯大林一定復活，那麼你用不了五分鐘就可以從蘇聯跑到美國。”

38、

赫魯曉夫在蘇共二十大揭露斯大林的暴行時，台下有人遞條子上去。

赫魯曉夫當場宣讀了條子的內容：“赫魯曉夫同志，當時你在幹什麼？”。

然後問道：“這是誰寫的，請站出來！”。

連問三次，台下一直沒有人站出來。

於是赫魯曉夫說：“現在讓我來回答你吧，當時我就坐在你的位置上。”

39、

葉利欽、克林頓和金2，在森林裏散步，遇到一隻惡狼。

狼攔住小克說，俺要吃你。小克慌道，狼啊狼啊，別吃俺，俺給你美元。狼一想，也行。

於是走到老葉跟前說，俺要吃你。老葉忙說，俺俄羅斯雖沒錢，但俺有美女，給你美女，放俺一馬。狼一想，也行罷。

狼這回到了金2跟前，說，俺要吃你。

金2的拍大腿，說，俺不怕你！

狼吃驚道，小克老葉都怕俺，你為何不怕？金2說，俺不怕你，因為俺身後有200萬朝鮮癆凍黨員，所以俺不怕你。

狼卟通一聲跪下，聲淚俱下說：“總書記啊，俺終於找到組織了！

40、

勃列日涅夫即將訪問波蘭，波蘭當局命令一位著名畫家創作一幅名為《勃列日涅夫在波蘭》的大型油畫作為獻禮。很不情願的畫家在威逼下接受了工作。畫完成後，波蘭一高官前來驗收，結果讓他大吃一驚：畫面上是一男一女在豪華的大床上極盡纏綿，窗外的風景是克里姆林宮。“這是什麼？這女的是誰？！”高官憤怒的問。“勃列日涅夫的夫人。”畫家答道。“男的呢？！”“勃列日涅夫的秘書。”“可勃列日涅夫同志在哪裡？”“勃列日涅夫在波蘭。”畫家答道。

政治笑話解釋埋就唔好笑

煙灰盅係偷聽器，服務員係特務

巴打正解

On9 讀下近代史啦 常識黎